有咩偽科學到今時今日 仲係好撚流傳2

反應熱烈！

上回

中醫

水晶能量

人類圖

仲有冇中醫迷
想再大戰三百回合

竟然無人提個啲聲稱掛係身上就可以防疫殺菌嘅xx Mask同掛頸空氣清新機

變咗宗教咁
好似帶咗平安符

錫錫會生bb

古代人用石頭出糧

現代人圍住營火開會

日本福島污染成個太平洋
同埋日本海魚有輻射

細個打多啲籃球會高

真係會高,但都係睇基因, 矮基因點打都高唔到

咁咪臭係囉屌你老母

踢波會矮
唔知點解係咁講

左腦只負責邏輯右腦只負責藝術, 同埋由此而來既ON9開發左右腦昆水法

仲有身體酸鹼
好似比人告緊

咩味酸性鹼

限聚令

推背圖

頂頭鎚會高
鏟人或者比人鏟會矮

部份HiFi產品
咩9野神線 線性火牛 淨化器
次次見人係依d洗得仲多過set音響就笑出黎 仲要用黎聽apple music

仲有話太細練肌肉會矮

邊關籃球事
發育時期隨便做啲運動都有生長激素架啦

係打開波就知 有啲人由細打到大
咪又係矮

根本飲食作息先係關鍵

好似話跳得多可以刺激骨板生長

呢啲咪所謂偽科學囉 根本冇證明過
以訛傳訛

唔係偽科學
佢可以被否證
你可以話佢未被證明，但佢亦可以被否證唔算偽科學

佢可以被證明
但如果未證明就同人講可以
咁呢啲就係偽科學

永動機？

手機玻璃保護貼 可以保護個Mon

關咩事
有臨床實驗
有用就得啦

手槍可以射爆門鎖

電嘅世界裡面，正負係純粹嘅convention
如果一開始稱呼電子果個人話e係正，咁所有sign就會掉轉左

話說回來，電流係Net movement of electric charges. 基於科學家中意用positive嘅野去落定義，而electron 係negative, 所以電流方向就被定義為電子移動方向嘅反轉（太籠統） -> direction of net translation of charges

例如：一秒內有5C 向咗左，3C向咗右，咁呢一秒平均電流就係2C/s

而且，岩岩講到正負只係相對，所以「缺少electron嘅狀態」有時會被稱為「hole」，本質上係positive。所以去到深d嘅physics，好多時會直接用hole黎取代electron係討論中嘅角色

係咩有臨床實驗啊
講清楚啲

連登仔fg 50k

盲毛入去睇下

咁中醫理論呢？
陰陽五行、陰寒、虛實、脈動、穴位又咩嘢嚟？

喺一堆垃圾入面辛辛苦苦提煉到幾隻有藥效嘅天然成份就足夠推翻中藥係垃圾嘅事實？

知唔知咩係偽科學
知唔知中醫呢個system包含啲乜

癌細胞係酸性環境
所以飲少d酸野

飲紅酒預防心臟病，咁多年都有人信

Bullshit
講理論？
String theory 係唔係理論？
Multi-universe theory 又係唔係理論？
所謂理論 唔係有幾靚
係講吻唔吻合現實觀察
物理中大把theory wait to examine
可以完全唔make sense
咁點解中醫就唔可以係科學？
你個腦係咪塞住左
唔好唔識扮識

又見on9中醫迷logic
請問陰寒、熱氣邊撚度符合現實觀察
又有幾多坊間中藥嘅藥效過得到雙盲實驗
每次睇到呢啲傻尻中醫迷我就明白呢個社會上真係充滿白痴

低能
你見到力？你見到entropy?
Theory is just a way to describe the behaviour
As long as 佢係可驗證
點解唔可以係science
醫學唔係science 因為佢係醫學院？

你要咁計嘅話有乜唔可以係科學
出返去啦撚樣

參加左大學o camp 會識好多朋友一齊做project

之前講開跌打睇唔到骨折。
其實我覺得一個醫生(跌打師傅)。其實睇唔到係唔緊要。但要知道自己睇到乜睇唔到乜。
你如果明知個patient"有機會"骨折。咁好心就advice佢去睇西醫照X光。咁我覺得個跌打都係有用。起碼佢左做clinical assessment，比一個合理的advice。
最尻流流係果d連分都分唔到，同人講卒下藥酒就冇事。結果奶曬野果d

btw.....
有質量物體不可能加速至光速，因為因為咁做。質量會變成無限。

呢個misconception真係永遠都存在

你學識少 唔同你計
Paul Feyerabend 提出嘅Anything goes 有大概意思
你唔知咩係science唔緊要
不過諗下邊個出返去

Pseudoscience consists of statements, beliefs, or practices that are claimed to be both scientific and factual but are incompatible with the scientific method. Pseudoscience is often characterized by contradictory, exaggerated or unfalsifiable claims

contradictory
exaggerated
unfalsifiable claims

要講中醫/任何野係咪偽科學。就要睇下佢有冇符合以上三個條件?
佢個理論有冇矛盾之處?
有冇誇大失實? (即係明明做唔到的野，又話自己做到)
佢可唔可以被証偽? (即係有冇方法証明佢claim果d野真定假)

我個人覺得中醫"醫療法"係可被証偽。即係你話佢係偽科學，又未必係。因為係有方法証明佢d方法唔得。佢最多只係未必可信。或者d野好雜亂。
但中醫"理論"可能係偽科學。因為d咩金木水火土。根本冇一個好嚴謹的定義。你阿A又講自己果套岩，B又有另一套詮譯。如果你定義不明的狀況，其他人就好難去証偽。因為可以改定義，自圓其說。

我咁睇

巫醫

中學physics翻曬黎

大學唔洗讀書

酸鹼食物可以影響懷孕既性別傾向,我問個60歲既呀姨有冇聽過,佢居然同我講係佢後生個時醫生同佢講想生仔就食多啲鹼性食物,到宜家都有好多有知識既人信

其實我都唔知酸鹼體質exactly up乜春。
但血液的酸鹼度就肯定有buffer

血液就係最好既buffer,「酸中毒」(血液酸性過強或血液酸鹼值低於7.35)和「鹼中毒」(血液過於鹼性或血液酸鹼值高於7.45),酸鹼體質理論已經被踢爆係偽科學,但重係好多人信,最唔明連某啲醫生營養師都信

其實讀過A level chemistry都會知係假

係啦 我車庫有隻隱形噴火龍
佢淨係會畀我一個人見到
同唔會比任何攝影器材、現代科學手段detect到
因為佢識魔法 所以一直都冇比人發現
但唔代表佢唔存在啊
除非你證明到佢唔存在

不可被證偽果啲叫宗教/神秘學

食完飯唔可以即刻沖涼算唔算？

測謊機 其實個人冷靜少少唔係可以呃到個機器？尤其雖然話就話係正常傾偈 但係事實你都知佢係喺度審緊你 即使身冇屎都會好緊張啦下話

我當係蠢人證
一睇就知個人戇鳩

以歷史嚟講，電磁學嘅理論係十九世紀建立，果時未發現電子。直至二十世紀初先正式測量到電子嘅存在，然而convention一早定咗以「hole」定義電流，所以大家都廢事改返

仲有個支乜Q水好多廢老當神仙水咁噴

仲有一個 要養身就唔好飲凍水 要飲多啲熱水

大肚婆唔可以吹冷氣
會入風

仲有大肚婆一定要死食補品
食到變大肥婆先係對BB好

減肥飲凍水係有啲幫助,但長期飲接近0度既水對氣管同胃係有一定傷害

飲熱水其實都係
燙傷食道容易變食道癌

大隻佬飲奶粉練肌肉係生假肌肉
蛋白奶粉飲得多會腎虧

唔會笑坐月先,生產完既女人係最虛弱,大量失血,身邊有人唔信坐月唔可以洗頭,結果長期頭痛經痛
啲人成日拎外國女人黎比,但都無了解外國人係點照顧生產完既女人

亞健康

外國人點照顧

你依d真係講到口臭
事實上 中藥有佢嘅theory
咁theory本身要靠實驗去驗證
所以中藥係唔係科學 定偽科學
係睇你點研究中藥
成件事可以好Analytic
唔好咁Stubborn

你最尾講
可以改定義自完其說
老實講 大把野定義可以改
係based on某定義啱唔啱
唔係口同鼻拗
而理論嚴唔嚴格
不如了解下中醫學先講
我唔係讀中醫
但我諗班象牙塔班人唔洗連登仔教點做Research

佢個所謂theory去到今日連班中醫研究嘅人都懶得去驗證 因為一睇就知係無稽之談
你仲攞嚟講巫醫就巫醫啦
係驗證到嘅話 幾廿年時間驗證咗啲咩

係呀，但你係會承認左自己前設唔岩，然後先至改嘛。即係你都會知個前設係乜，
但佢d 金木水火土，陰陽五行係個個人理解都唔同。連果d係乜野來都冇共識。

跌打好似都幾work

咁你有咩高見

新買嘅電話 要差電超過24個鐘

一個硬幣喺飛機上面跌落嚟可以掟死人

就算去到光速，質量都唔會變成無限，變成無限果樣野係叫relativistic mass, 同平日我地認知果種mass係兩樣野來。
應該話相反，正正你果樣野係無mass，你先可以去到光速

偽科學既門欖係有無科學方法(scientific method)
未被證明同人講可以與否係conjecture

你可以用科學方法量度青少年生長激素濃度去研究運動同生長既關係

所以佢唔係偽科學

而喱個post好多人將錯誤科學知識當成偽科學，連科學門檻都唔清楚

Pseudoscience 不等同false science

神秘學同宗教係偽科學，無衝突
但我quote個個並唔係偽科學只係未被證明既知識

冇人想同你玩捉字蝨

真相係點

其實偽唔晒既
裂腦症？

查實你知唔知所有RN都要讀中醫

有質量既物體你不斷加速
根據E=mc^2
佢會越黎越重
你加既能量會變成物質

點樣misconception？ 請指教

唔算偽既
純粹之前真係要
直家就冇呢啲野

如果你一口咬定嘅話 呢個世界就唔會有科學
你唔了解個基礎 唔代表佢係9up
因為科學 係睇個結果先 再去了解原因

中醫藥入面嘅植物 的確係有藥性
呢啲係臨床實證過 詳情請睇番有權威 有數據支持嘅大學論文
好過你睇一篇由一個冇實際數據 只有薄弱例子嘅作者所作出泥嘅文章

查實所有嘅藥物都會對不同嘅人有不同嘅副作用
所以有人食左中藥而對個腎唔好 都唔出奇嫁
就好似西醫嘅某啲藥 對某啲人都會有allergy 或者drug toxicity from cumulative effect
係因為有impaired organ functioning which is mostly the liver
呢樣東西 係中醫藥到發生 都有可能性

真，細個食好撚多野又鐘意瞓覺
肥到豬咁，但180
而家減返肥，啱啱好

上個post講到爛啦
佢個所謂基礎仲需要了解啲乜？
陰陽五行？熱氣？寒涼？
幾廿萬種藥材入面搵到幾隻真係有藥效就代表中醫有料？唔好搞笑啦
係有料嘅你搵篇權威嘅學術論文證明中醫理論有根據有作用囉 搵啦

基本事實大把啦下話
最basic咪就係跌打囉
係西醫角度 咪就係用external physical method去令metabolism 快啲
Thus the blood circulation which can help to relieve edema and inflammation
因為係治療嘅時候 佢不停磨擦 有熱力嘅產生
Chemically係佢嘅跌打酒 可以提高皮膚溫度 同上面原理一樣

而中醫嘅理念 同現代嘅西醫理念已經好相似
西醫已經由completeness變化成holistic health
which is the base of Chinese medicine

而你所講嘅玄學都可以係科學嘅一種
佢嘅原理 可以係心理作用 或者係其他未知領域

所以think out of the box and do not deny the unknown which are the bases of science

下 搵到藥材 重唔係work嘅證據?!
恕小妹見識小 真係未聽過呢個logic

你講得啱 真係講到爛啦大大篇大學論文s係到 重唔夠權威?!
而個重點係呢啲論文比你個一篇冇數據採集嘅作文 更有說服力同你所講嘅權威

建議改名：中醫大戰第二彈

陰陽眼係真科學

好人有好報

搵到一隻藥work 代表成套理論work？
鹿茸虎骨犀牛角龍涎香嘅藥效搵到未？
上個post條友都淨係敢講中醫現代化
都承認傳統中醫理論係垃圾
而家仲出個話傳統中醫理論冇問題嘅人

好撚興奮

下 呢啲藥材嘅藥效 上網睇一覽無遺啦下話唔洗人教啊？
冇錯 一隻藥work唔代表全套都work
個問題就係中醫唔止一隻藥有成效
都係個句 詳細資料睇有數據支持嘅論文

另外 Holistic health有咩問題
而家西醫都係用呢套嫁喎

Come on baby

神學

城城

有班垃圾真係信檸檬係鹼性

我記得聽過一個講法關於電流呢個概念嘅起源(就係喺TED talk聽返嚟不過我估我搵唔番條link希望我冇理解錯)

就係話Volta發明第一個化學電池嘅時候係用銅片同鋅片製成。我哋而家就知道化學反應產生嘅電子轉移就係由鋅走去銅，可惜喺嗰個年代冇人知道化學反應背後原理係點嚟，所以佢就假定咗正電荷嘅流動方向係由價值較高嘅銅流向價值較低嘅鋅所以就為電流方向作出左初步嘅定義。

直到之後嘅人發現電流方向正正同實際電子嘅流動方向相反，先再根據Volta舊有嘅電流理論將電子定義為負電荷去維持恆久以來電學嘅運算。

喺呢個例子大家都見到，科學喺過程中其實係由錯誤建立出嚟。不過就啱啱好夠我哋一步一步了解到事情嘅全貌，最後變得越嚟越成熟，我哋知道嘅嘢都越來越多。科學最特別嘅地方就係科學永遠啱唔晒、不過暫時嚟講已經最接近事實。

肉酸到呢我一片好心去分享知識比你話捉字蝨偽科學係有定義架，你用錯字咪學翻去改囉我又唔係一嚟就笑鳩你廢唔識分

好好翻去讀多啲書先學人討論啦

食花生

偽科學佢個講法係有問題, 偽科學佢係講到只左右腦各自只負責一個功能
但其實正常人唔係咁, 右腦一樣有負責語言邏輯,你可以話有所偏重, 但唔可以話只負責

至於按照個套講法出黎個啲開發左右腦更加昆水到仆街

E=mc^2
睇下你個m係指咩。
如果呢度，呢個m係一個rest mass (即係我地平時理解的mass)。咁呢度E係一個rest energy。即係指我放舊野嚮度。佢唔郁都好，本身都有個rest energy。呢個rest energy係冇計kinetic energy入去。
你會發覺，其實上面E=mc^2，係冇velocity呢個variable

如果，你要將個E變成total energy。即係你要計埋kinetic energy。其實成條公式應該係
E = γmc^2
γ = Lorenz factor = 1/sqrt (1-v^2/c^2)
呢個先係total energy。所以，你不斷加速果陣，去到光速，你個Lorenz factor 就會 undefine，你可以當係無限energy。所以你係去唔到呢個狀態。咁點解d人成日講話去到光速會質量無限呢。
因為γm = M。呢個大M我地叫relativistic mass只係計出來，同我地平日理解的mass係兩件事來

如果你睇返energy momentum relationship
E^2 = (Pc)^2 + m^2*c^4
你舊野如果唔識郁，即係冇momentum, P = 0
咁你 E^2 = m^2*c^4
咁 E = mc^2
成條野係根本同velocity冇關

星座

唔洗理條on9仔
唔知佢咩背景

咁當然，E=mc^2最常用的地方。中學果陣就係解釋
點解Hydrogen nucleus (1 proton + 1 neutron)會輕過你分開秤一粒proton+一粒neutron。
呢個時候，一定係assume佢地係唔郁。咁你當然可以用E=mc^2，而m係rest mass。因為就算你用E = γmc^2, 你唔郁, γ=1。
咁久而久之，大家都忘記左γ的存在

咩叫平時理解嘅mass
老實講 我覺得無錯

星座
中醫
股票圖表分析

錯唔等於垃圾
無人會話classical mechanics 係垃圾
theory 可以改
為嘅係吻合實驗
你咁講 世界所有theory 都係垃圾
你跟本唔知咩係科學

仲有呢個算唔算
打疫苗會引發自閉症
唔少on9仔既迷思

我都認同ge。
我會覺得中醫"醫療法"，唔係偽科學，因為佢係可被証偽。點解佢可被証偽?因為佢係document到，define到每一隻藥點用，用幾多。又或者治療手法係點樣。

但係中醫"理論"，我覺得就有部分係不可被証偽，點解我咁諗，咁當然你可穴位果d，你define到個位置係okay。但係你果d咩陰陽五行呀，實實虛虛野...個個理解都唔同，唔同門派又話有唔同理解咁樣。咁你根本冇一個清楚的definition底下，就好難被証偽。我咁睇姐

樓上條on9
簡單咁講
佢覺得咩金木水火 好虛無
驗證唔到
但每個theory都有咁嘅野
而前設都一樣
邊個話 principle of the least 一定啱？
所以背後一定有野係要assume
咁點解中藥嘅有問題？
低能仔
幾歲 咩u 咩科 dse幾分？

有人post緊“傳聞” 唔係偽科學
好多人指鹿為馬唔叫偽科學

得展述“太夜唔好洗頭” 呢類唔係偽科學
果d微波爐/酸鹼/中醫果d用科學包裝但唔啱先叫偽科學

不可證？
大把物理野都係咁啦
theoretical physics
有2種情況
一係好難measure 一係跟本無法measure
no hair theorem都係講明al information lost inside black hole
咁又點？
咁當唔當sicence?

平日理解，應該係Inertial mass 啦?。
即係mass係一個intrinsic property，一個物件對加速的阻力 (F=ma)。
一般人都係咁理解架啦?

即係其實我覺得個問題係...
大部分人apply E = mc^2果陣係唔知有Lorenz factor 的存在。
即係，如果淨係咁睇條formula，你omit左Lorenz factor根本唔會推論到加速至光速會質量無限呢件事。
實際上，根本就係相反，你只有質量係零，你先加速到去光速。

但各樣野definition都係清楚架喎。即係可以根據理論去推返有咩expected observation。同埋佢本身都係general relativity 計出來。都算係有理論框架支持。

即係我意思係，你果件事要清楚，define到。大家先有辦法去諗方法証偽。

a scientific quantity is described or defined by how it is measured, as opposed to some more vague, inexact or "idealized" definition. For example, electric current, measured in amperes, may be operationally defined in terms of the mass of silver deposited in a certain time on an electrode in an electrochemical device that is described in some detail.

即係你果樣野，要define到，量度到先得架....
vague, inexact or "idealized" definition <= 咪即係你堆金木水火土，陰陽野。

即係我唔係話中醫，成舊野都係偽科學。
我覺得中醫本身，係一場大型實驗醫學。但背後d理論。有d真係好玄

中醫唔係科學
完

講多次
力 依個concept係唔可能証偽
世界唔會有一樣野 可以話你聽力 存唔存在
所以咩金木水火 theory in itself conceptual 嘅位 你無野好講
有用 無用
explain 唔到 then modify theory
that is science

你個腦裝屎
完

點解唔可能証偽？
你個hypothesis係F=ma. 然後你去 measure 個 result咪去support你個hypothesis?

NO!!
it is self-evident but not hypothesis!

N年前有研究話食完蔬菜先至食肉同埋澱粉質會健康D冇咁易肥之類,
N年後另一個研究又話要之後食先至啱.

類似咁嘅19研究隔幾年又出一個 (再例如話 雞蛋幾多日食幾多隻 否則點點點) 我已經唔再信呢D研究。

其實你睇下而家學府和各研究所人員泛濫就知咩事, 以前邊有咁多人讀到上去, 唔寫研究報告畢唔到業升唔到職, D研究有幾精密?? 好多根本為寫而寫。

咁多年來累積, 覺得迷信科學都係迷信。

但你各樣野都define同measure到。
今日如果你同我講，你有方法measure你果堆金木水火土，或你有個definition係清楚，大家明白發生緊咩事，而佢又可以predict到野，我地可以test到個prediction。我都會當佢係science

不如我講多少少
唔係證偽既問題
係成個方法都唔科學
有用還有用
科學還科學

冇observation experience 就算你話中醫係有用 有理論
冇最起碼做下case report 或者empirical study
唔做control 你點知係唔係random variation

唔識科學 係度話人腦裝屎
笑死人

討論係唔係偽科學
首先唔該拎本中一科學教材出黎

睇下咩叫scientific method
唔跟scientific method
跟唔足 仲有造假 都係偽科學

講多兩句點解傳統中醫唔係科學
依家有既中醫理學士其實只係contemporary medicine
好似針灸呢D療法就有科學實證 我跟緊既老細都有做呢D研究

但你話傳統中醫就唔好搞我
最起碼D中藥材就一定係亂黎

中醫有入科學醫學既潛質 但係依家真係唔係囉

未訓醒

其實有無一科係專門研究陰陽正行嘅本質？

五行

風水，星座等等，所有自稱參透神秘力量嘅東西。如果擺某幾嚿嘢喺某個方向，或者做某啲儀式，抑或無數光年外嘅星體移動到某位置，可以令到宇宙力量改變，眷顧幾萬億星系入邊一個渺小人類，我真心覺得一係宇宙係弱智的，一係信嘅人係弱智的。

Anthropocentricism反映人類如何極端自大狂妄。人類只係極度平凡嘅動物，生活喺一個極度平凡嘅星球，有一個極度平凡嘅恆星，位於一個極度平凡嘅星系。有好多比起人類強大而嘅力量同事件（我並非指所謂超自然），隨時都可以將地球呢個宇宙綠洲消滅，而人類根本可能死咗都未知咩事。

中藥如果認真咁研究 佢只會係屬於nutrient/supplement 而針灸拔罐都只係可以用係附助性嘅治療

搵到藥材work都係代表某啲草藥可以醫冇啲病姐，仲未prove到中醫理論

偽科學（英語：pseudoscience），又稱假科學、壞科學、疑似科學，是指任何經宣稱為科學，或描述方式看起來像科學，但實際上並不符合科學方法基本要求的知識、缺乏支持證據，經不起可信性測試，或缺乏科學形式的理論、研究方式或是信仰。

跳多啲可以刺激生長板從而令人生高啲

描述方式看起來像是科學，但實際上並不符合科學方法基本要求的知識、缺乏支持證據，經不起可信性測試，或缺乏科學形式的理論

我就唔知你啲定義點嚟
但我橫睇掂睇呢個都係偽科學囉

咁好多人話星座同風水係一門統計學.....
我覺得可圈可點啦
即係你話風水果d，以前有d人話背山面海就風水好呀果d，我自己覺得可能你個屋主見到無敵大海景，心情靚d，健康都好d咁解姐。而且，亦有機會以前社會，你買得起呢d屋，本身都有一定社會地位。
同埋以前可能起嚮呢d位置，間屋冇咁食風咁解姐.....

即係我咁睇，就算我當風水係真。你都冇可能咁多年都係跟返幾百年前的standard去睇

鹽防輻射

9:23
真•偽科學

踢波既人真係矮d 唔係講笑

所以我話，拆返開。
中醫"醫療法"，我覺得係有得test
但中醫"理論"有部分，真係好似d道家玄學咁款

好講要幾歲開始打籃球，我去到高中先開始打就高左，細細個就打既人反而矮

班友以為係potassium iodide.
但就算係，都只係protect thyroid

就算真係thyroid, 你都係inject radioactive iodine 先有用。

咁你最好睇下你平日睇中醫
佢開畀你啲藥係唔係真係驗證有藥效
仲有佢提煉藥性嘅方式簡單粗暴
直接開水煲埋一碗黑色水又係咪科學

斷診把脈一百個人就有一百個診斷
如果脈像可以咁精確顯示一個人嘅身體狀況
咁西醫一早跟啦
用埋心電儀睇仲精準tim
但點解冇西醫咁做
因為唔work啊嘛

其實仲有好撚多
不過啲材料喺支那網知乎入面
需要我再搬嚟睇
一個連支那人自己都唔撐嘅所謂醫學體系
我就睇吓你班人仲想撐到幾時

中醫理論有任何邊一part係可以吻合實驗？攞classical mechanics同中醫比？你個腦係咪生塞科學精神係咩？中醫套理論又係點樣拼湊出嚟？連中醫都有人話係科學？你食屎啦

肝喺夜晚十一點先排毒

屌你呢啲咪偽科學囉
如果用你呢套濕9 logic去睇
所有嘅玄學都係科學啦
Principle at least唔使一定啱嘛
背後所有嘢都唔使assume嘛
係係係 冇問題
收撚皮啦傻尻

睇佢啲語氣成個廢中咁
都唔知係咪執業中醫嚟

其實科學從來都唔會"証實"任何野。只係現今的實驗証據支唔支持果個理論。
即係我成日講，太陽從東方升起，西方落下。都可以係科學。
因為
1. 佢可證偽
2. 太陽、東方、西方都係well defined
所以大家可以設計實驗去試佢。
但我地有冇"証明"太陽從東方升起，西方落下。其實係冇，因為只要有一日，太陽變成從西方升起。呢句野就係錯。
我地冇証明任何野。只係依家証據，係支持太陽從東方升起，西方落下呢個理論。

冇人唔比你個理論去改。
但問題係。你個理論嚮依家呢刻，大家要理解到，d野係定義到。你係可以有方法去make prediction , observation。咁先係科學嘛。
咁當然科學還科學。我亦冇講過科學係唯一到達真理的方法。可能有d野係唔科學，但其實佢先係真相都唔出奇。
但你就唔可以話陰陽五行係科學

其實數學報告係咪可靠有幾個判準，係唔係基於客觀證據，，撰寫報告嗰啲人係咪嗰個領域嘅專家，又係唔係級數高嘅專家，其他同級數嘅專家同唔同意佢哋嘅主張

美國啲NBA球員大把由4、5歲打到大
生得高唔高係唔關呢啲事架
你望下美國人點食肉就明點解人哋高大架啦

點解神秘學同宗教係偽科學？
神秘學同宗教係以科學角度論證？
偽科學嘅定義係你用科學嘅方法去錯誤論證一個結果
神秘學同宗教有自己一套嘅論證方法
同科學根本係兩個category
咁呢兩樣野又點會係偽科學呢？

有料lm睇上面條科學大師點兜

日出日落係理論咩？明明係現象嚟

另類療法靠得住？

講真。我覺得有線踢爆動物傳心果條友。都係偽科學來

佢咪好鐘意講"一排粒子影嚮另一排粒子"
其實呢樣野唔係佢老作出來，係真係有。我地叫quantum entanglement，即係量子糾纏。但就唔係佢咁樣斷章取義咁使用。
因為現今物理框架，據我所知，都重係"no information can travel faster than the speed of light"。
但quantum entanglement呢味野係點玩法啦。假設你有兩粒electrons, 佢創造果下，如果一粒spin up, 另一粒就一定係spin down。咁樣佢個momentum先conserve。
但quantum最乞衣的地方係，你一日唔make observation，果兩粒electrons都係處於superimposition of states。
所以，如果你將其中一粒electron帶到銀河系儘頭，另一粒留嚮地球。咁你觀察，例如銀河系儘頭果粒係spin up，咁嚮地球果粒，果一下，就自動變spin down。
呢個就係所謂"一排粒子影嚮另一排粒子"。但係現實你係control唔到粒野spin up定spin down。
即係偽科學，就係一d睇落好似好科學。但係根本係斷章取義的野。

下次唔好搵中醫啦問下營養師好過啦

或者我再rephrase"太陽永遠都係從東方升起，西方落下"

熱氣

可觀察
同埋可以重複驗證
中間原理未講清楚
如果有一日太陽唔係東邊升起就係錯
但冇發生所以代表呢樣嘢仲可信
佢唔係一套完整嚴謹嘅科學理論
但基礎上可以算係科學
我嘅理解就係咁

要比較係要同種族既人，當然家族遺傳都有影響

有個地產老闆當年狂買鹽，為左防日本福島輻射

係呀。
咁當然唔嚴謹。所以後尾d人去試圖解釋呢樣野。所以先有地心說，日心說等等....
其實就算地心說，當時都有人解釋到點解其他行星，例如火星唔係好似月球咁，個軌道圍住地球轉。佢地好似係類似Fourier transform原理，將火星軌道拆開好多個圓形，咁都一樣可以令佢圍住地球轉。但後尾當然越來越多証據就証明呢樣野唔岩。
即係，其實有d野，我地現今解釋到，但唔一定就係真相。但起碼，地心說，我都可以當佢係一個科學理論，不過佢比人disprove左咁解

呢條片算唔算偽科學嘅最佳示範？

呢個都係咁鳩噏

。
殊不知係人地打MIBG先會用

飛住睇咗廿秒已經頂唔順

都算係ge....
佢係有個理論框架。但唔駛驗証都知係錯。
同埋有d terms都唔清楚。咩叫"納米的能量"。納米的乜野的能量?

用現代科學方法證明既中醫/中藥
應該當係現代醫學定中醫？

同埋除左中醫，有無其他古代醫學理論係現代仲有繼續研究緊？

呢句野都幾有趣，有否證性但係永遠唔可以證真，所以都唔可靠

你準備比陰陽撚集體狂屌啦

其實科學，嚴格來講係証唔到真。
我地只可以話，現今証據支持某某學說。從來唔會知道佢係咪"真"。

據我所知。其實中醫就好撚柒多派別。

其實有d叫學院派。就係想將中醫現代化。會去研究d藥的成份，亦會出paper。
另一d就唔知叫咩派，就堅持中醫就係中醫。中醫西化，就會冇左原本中醫的神綷，成壇野就冇意思。

所以我先話，拆開中醫"療法"，同中醫"理論"兩件事。其實前者係有班人開始想將佢系統化。

啱 中醫嘅base唔係科學
所以中醫同時亦唔係偽科學
中醫入面嘅五行陰陽我認為係類近於風水嘅統計學(未必嚴謹)
中醫解說個一套唔係以科學為基準
只係現代科學流行鐘意咩都拎黎研究一餐
中醫科學化只係嘗試係中醫入面搵到個科學嘅解釋
而中醫本來嘅系統就同科學唔同
所以最多只可以話中醫未必完全符合科學
而唔存在中醫=偽科學

點會唔知，喺未搵到新證據推翻之前，佢就係真㗎啦

咁你可以咁睇。
但我自己睇法係，"將新證據推翻之前，佢係最好的理論"

中醫係好有趣既體系 有潛力做現代中醫 但係D人廢所以做唔倒

以前D人覺得中醫勁 唔係叫你幾碗水煲草藥
係因為佢比西方醫學更早紀錄病人病徵病狀
然後按標準黎斷症 開藥做治療
呢個已經係醫學既基本

問題係太多垃圾係入面 有用都只係書話有用就有用
點解有用? 係唔係真係有用? 呢D要實證既野就係科學既領域
起碼要做下統計啦下嘛?
例如你飲定期人參湯對照唔飲 不如計下存活率?
你話咩藥可以醫咩 不如又計下同一個病食左同冇食差幾遠?

現代標準黎睇
得個up字既中醫配唔上個醫字 do no harm都未做倒

要信既可以繼續信
耶穌都禁多人信啦

我諗上面啲人講科學，唔係講科學知識，係講科學方法
科學方法唔係話用科學知識去judge中醫，而係用一套尋求知識嘅程序去審視中醫理論，所以係可以完全唔考慮生物化學嘅知識，單純從中醫嘅世界觀去設計實驗

外國人喺點照顧

追完個post見到巴打用心理性分析十分欣賞
但對於風水五行星座我自己係咁睇
古人發展左一套理論去解釋一種現象
但同時時代同環境嘅轉變可能已經令呢套理論唔work或者中間嘅關係微弱/間接到冇辦法用現今科技觀察到
我反而係好想科技發展到一個地步
可能未來有新嘅實驗同觀察方法去解釋呢類風水五行星座(prove it right or wrong)

利申: 對古代智慧十分好奇 但當代嘅風水星座撚九成係鳩up呃飯食

你咁講嘅話「隊隻手落滾水會湶親」都唔知係唔係真啦

係呀，邏輯上隊隻手落滾水可能會覺得好舒服，但係經驗上你知我知單眼佬都知係會淥親㗎嘛

所以講到底都係個信字
我都認同中醫雖然理性但唔科學
但我偏向相信中醫嘅岀現係有佢嘅原因同理論
Which is重要過中醫係咪偽科學呢個問題

係ge....我覺得可能以前d人觀察到某d野所以咁講。
查實有機會N年後，你整完一大輪野。最後証明色即是空係岩都未定。

中出後用可樂洗西唔會做人老母

咁睇你點定義手。
邊個對手。或者真係有d人隻手隊落去唔會湶親。

係，聽落係有d走火入魔。但我覺得如果真係嚴格去執行scientific principle。我會咁樣睇。

同埋科學會修正，推翻錯誤既理論
迷信科學冇問題
迷信已錯既科學先喺問題
唔信科學更喺最大問題
代表放棄理性，放棄思考

其實古代又何嘗唔係
唔好抱太大期望
我曾經都對呢啲神秘學/超自然好迷
但越睇得多越發現99.9%嘅嘢都係假
期望越大 失望越大

多謝巴打補充
應該話中醫嘅存在先於科學
所以中醫絕對唔係建基於現代科學之上
只係發現左現代科學之後幾乎所有人都傾向相信科學(甚至迷信 呢個post有好多)所以以科學嘅角度黎分析中醫
如果中醫係以現代科學嘅理論黎錯誤演繹個結果就係偽科學
Eg因為粒子嘅碰撞產生熱力所以熱氣會生痱滋
但中醫本身有system去解釋而唔係仰賴科學黎將自己合理化
所以現代科學可以將符合科學嘅中醫學納入醫學
而唔會話將以科學證偽嘅中醫學歸為偽科學
呢個唔係科學嘅問題係邏輯嘅問題

我都係主觀因素居多哈哈
我自己覺得抱持少少幻想又不失理智
呢個世界會多少少色彩

我反而越睇得多quantum野，越來越懷疑人生

但熱氣唔係咁嚟
用現代醫學角度睇
其實畀中醫話係熱氣嘅徵狀表現就係各種發炎同潰瘍 而唔係好似中醫描述咁 食得多旺火嘅嘢 積埋有火就熱氣 而嗰啲所謂下火嘅嘢更加無助幫手消炎 所以中醫嘅理論其實就真係神秘學 靠幻想去解釋一啲解釋唔到嘅嘢

有興趣 想聽下

呢排係咁咬親條利，我都想知有咩方法處理

我想講見過幾間ngo當空氣清新機咁用

公司成班弱智係到追捧，仲話要夾錢買紫晶洞

用漱口水 刷牙刷好啲 飲多啲水

爛得太勁就搵醫生開消炎藥

我自己覺得最神奇都係double slit experiment。即係光或電子咩都好，你觀察佢果陣就係一粒particle, 你唔觀察佢果陣就係一堆probability wave。即係成壇野，係好似個宇宙監視緊你有冇觀察果樣野一樣。
即係就好似，d電腦遊戲，你唔睇果樣野果陣，佢就唔會load出來，慳返d ram。但係你一觀察佢，就會load個model出來一樣。

但double slit都未係最神奇。最撚痴線係...呢樣野係可以retrospective咁做，即係quantum eraser/delay choice experiment。大約就係有人設計左個實驗。你如果部機"觀察"左佢粒野。佢就表現出係一粒粒子(視乎個interfering pattern)。但係....個問題係...你可能將個"觀察器"放到老蓮咁遠。但係成個實驗都work。somehow, 似乎係個觀察器時光倒流同返果粒粒子講話"喂，有人觀察緊我地，你好扮返一粒粒子"。
更痴線係，有人設計左量子擦膠，去將個information destroy返。d粒子就會扮返一堆wave 。
成件事都真係幾神奇。當然我唔係物理學家，我解釋唔到，但真係好撚癲

又係呢啲post 中藥大戰
都冇理解個成套野就係度反反反
果啲傻閪不如睇下西醫學發展史十六世紀前幾咁on9同痴媽筋
而家咁多大學咪用緊現代科學黎modernize中藥囉
我地現今既藥理學全部黎自草藥學架啦

科學方法錯誤論證個刻已經係科學
因為佢可以被其他證據否證，你會知佢錯

「神創造世界」你無得證明佢錯
所以係偽科學既statement
「你擺左風水陣，你中獎，所以風水陣work」一樣你證明唔到佢錯，所以係偽科學

科學方法本身地位超然係有原因，因為無法自圓其說。而宗教同神秘學既論證個唔夠說服力正正係因為不可被否證。當然佢地並唔係完全偽科學，可以係科學偽科學參差既情況，例如中醫

1呢度嘅淥親不單指主觀痛楚，而係包括埋隻手會熟咗

2咁你搵到一個咁嘅人，諾貝爾生物長咪係你個囉

。
我唔可以排除係冇呢個人存在。
但去到呢一刻，未搵到咁解。

典型偷換概念
你睇翻偽科學嘅definition係咩先
神秘學同宗教並非建基於scientific method所以唔係科學
而神秘學同宗教都冇用科學黎解釋上帝同地獄嘅概念所以唔係偽科學
將宗教視為偽科學同將牛頓第二定律視為不道德嘅教條一樣咁荒謬

但係連登文科仔話人類先至係本心 科學係垃圾

string theory 起碼係 theory, 中醫理論大部份都係廢噏

永動機係真

上面熱氣個例子係我作岀黎 一個符合”中醫係偽科學”論點嘅例子
我都認同中醫有少少神秘學嘅影子
但用幻想黎概括曬中醫又未免太籠統
至少有部分嘅中醫學係scientifically proven
引證中醫又鳩唔曬 係理性的但非科學的

有嘢請教
之前啲中醫defender 或中醫啲名詞同「西醫」唔同，好似腎唔係腎臟，肝唔係肝臟咁

OK，我而家開始以中醫角度思考

，
「腎臟精」到底係乜嘢意思呢？新又唔係新莊，精又唔係精子精液，
，
咁到底呢一句述句係描述緊乜嘢？
：
另外，你話「西醫」16世紀前好戇鳩同黐孖筋，你係咪想講戇鳩同黐孖筋都係發展歷程，所以而家中醫理論戇鳩同黐孖筋都可以接受？

好似golden ratio, Mandelbrot set, Julia set呢類mathematics都充滿住神秘感
諗諗下都覺得好creepy
new age嘗試將科學同神秘學混合成一個新宗教
歷史上好多科學家end up都去左研究神學

咁去到呢一刻，隻手會熟咗咪係真㗎囉

畀個population同sample黎睇吓有幾多 唔好得個講字
1975年至2020年入面有幾個%科學家係去左做神棍
好多？ 有幾多先

我屌緊你地全盤否定成回事
口講屌人地五行論但明明西方醫學未有病菌論同解剖前都玩緊風水火地四元素

其實文理兩科係冇衝突
樓上只係一個純理性科學主義一個好強嘅表態
亦都唔會話佢啱定錯 只係一個取態(雖然過於強烈)
科學解釋到嘅野只係佔好少部分 所以先有神學哲學文學
而且同古代嘅人一樣深信一種解說係永恆嘅真理係一種十分沒有智慧嘅表現
等同當時反對哥白尼嘅人一樣 佢地都係深信地心說 亦認定左地心說係真理
但佢地唔知原來過左幾個世紀之後佢地先係比人笑嘅傻仔

有無聽過19 20世紀用水銀當藥醫病？

所有野都經過發展架

家陣係講緊2020年呀大佬

查實你知唔知 係西醫入面 把脈係好常見
而西醫嘅把脈姐係palpation係手就係for心臟嘅運作only
包括rhythm,rate等等等等
你講嘅心電圖的確顯示到一個人其他器官嘅運作
而西醫係做緊嘅
好似我地個運動 身體metabolism快左 心跳就會快 呼吸又會快左
係好有system,in a whole and holistic
個推論過程同中醫都係大同小異

開水煲的確有科學嘅解釋方法
就係diffusion 囉

其實你講泥講去都冇一啲好專業嘅term or example
而且重要係錯嘅information
你中學畢業未？

啲研究咪做緊2020既野
當睇唔到？

輻射影響健康

2020嘅中藥研究係撚同你講五行熱氣上火下火
全部係base on當代藥理病理嘅科學基礎

熱氣，外國冇呢d

我錯 真係有啲古靈精怪野

西緊係有palpation。但問題係，呢個clinical assessment有咩限制，睇到睇唔到咩病，人地都係有清楚記戴同教學。
但講真，依家都係用機架啦? 你駁左部野，heart rate, breathing, SPO2, 上下壓乜都有。真係會拎隻手同你數60秒數心跳咩

睇你咩輻射...

你話係咪係囉 哂氣

唔記得係邊本書睇過 上網搵左個source你睇住先
我承認用多黎做形容係唔夠嚴謹同準確
我想指岀係宗教其實同科學冇衝突 甚至可以互相補充
一個理性嘅人相信唔會輕易否定神學/宗教除非主觀感受或個人經歷令佢地反感
我自己係冇宗教同信仰亦唔會排斥同反對有神論
但如果要討論宗教同科學嘅兼容性
可以介紹你睇中大岀嘅一本書
叫宗哲對話錄 入面有嚴謹嘅哲學論述去討論有神論者同無神論者觀點嘅衝突

唔好玩啦小姐
心電圖顯示到器官運作我當係
但你有冇見到西醫斷症係靠心電圖「把脈」啊？西醫又會唔會憑把脈就話到比你聽你有咗？上面先有ching分享完中醫把脈9up 其實個胎一早死咗嘅case 呢個咪中醫嘅現狀囉 神秘學就神秘學啦

仲有點解我一定要識好多專業term先講得中醫？你講一堆term咪淨係得term囉 你有真係講到咩實質性嘅嘢咩？笑死

你要數嘅話ok
我上支那知乎搵
大撚把專業term or example
唔使扮專業嘅
中醫廢就係人都知

但睇街症啲中醫師全部都講wo
係咪又當唔係中醫先？

我個人覺得信仰對人係無害。你唔好沈迷就得.....
即係如果信到會去性交轉運果d就過曬火位。

有時人係要心靈寄託。即係......少少政治，我有時覺得點解大陸班友咁撚信中共，某程度上同宗教風氣唔大有關。人有時係需要有d野去崇拜。共產黨就變左呢個角色。

其實宗教同科學的確唔係mutually exclusive，例如神造進化論 (Theistic evolution)。咁呢樣野本身就唔係好科學。但係佢都企圖將進化論同神造論放埋一齊。
以前我嚮UST 上 plant biology，個professor都係信神。我自己就唔信，但係我明白佢點解會信。因為你的確係越讀越深少。會覺得呢個世界係好神奇。樣樣野都幾嚴謹，係會有種"有人創造呢堆野出來"的感覺

首先無西方醫學去解釋唔一定係9up（但我覺得係9up）
風寒暑濕燥火無明確定義
佢係一堆概念集合嘅總稱
比如濕 唔係真係啲水氣係身體入面
而係一堆身體表現
頭身困重肢倦發熱不著大便粘溏blah blah blah
唔叫濕叫689都可以

中醫方法論係一個黑箱理論
Input output嘅變化係通過做同猜想建立model
而唔係折開分析個function研究
猜想同事實一定有差距
佢錯唔哂但因唔係建立係事實你唔知佢幾時會錯

呢段嘢係一個讀中醫嘅巴打開post自己講嘅
要睇嘅話我再補link

啲概念可以隨時擴張先屈機
將發炎定義為火 將抗生素定義為下火
食抗生素抑制發炎證明左中醫下火理論
又贏

其實越改越往後咪越變成係西醫囉
都唔知做乜要多此一舉

Exactly 所以先有迷信呢個terms
神造進化論雖然唔科學但都好具爭議性
眼睛嘅結構如果單靠進化可以精密到咁都好神奇
其實講到底科學定宗教都只係一種取態
最緊要都係人嘅本質

呢個留言就係典型偽科學宗教嘅例子
先拎科學做引子 然後扯撚到去叫你信教

D 老一代會話
上一手坐完d椅熱辣辣唔可以即刻坐，要整凍佢先可以坐

中醫出事係喺成套理論度
個基礎係假嘅 任你上面搭個宇宙出嚟都係假
所以現代醫學研究中醫唔係verify個中醫理論
係睇下啲草/植物有咩成份 可以做到啲咩 從而入藥

話啲咩草藥有用 根本就唔關中醫事
啲植物本身就喺度 唔係中醫發明出嚟
用幾千年時間行曬成個中原搵曬啲草出嚟就得？
拎去做植物圖鑑都唔得啦
先唔講啲草係咪真係醫到病
人體本身都有自癒功能
你唔食草走去食飯都可以病好
咁飯可唔可以當做藥？
讀過bio都知高溫會令protein denature
下下都煲藥 有用都變無用啦
點解要煲 中醫有無解釋
又有無做到fair test 冷泡又得唔得
就算某啲草真係有某種用途 但work還work
唔科學就係唔科學 都只係偏方

而實有一種動物係專食
/大量食/因為地理問題而食到某一種草
咁嗰種動物係咪會練到金剛不壞之身
又或者對咩寒寒熱熱免疫？
定係會過寒過熱死鳩曬？

延伸閱讀
致中醫粉：逼是一場浩大的騙局

連豬就係不可見的粉紅色豬，佢同飛天意粉神嘅一指接觸創造出香城所有偽科學

風水師自己都唔係信曬傳統嗰套啦
簡單啲講，古代就係牙周病都會死人
見到你個仔面色唔係幾好，睇下你間屋啲空氣唔你幾流通，上風位個僕人仲有幾聲咳
跟住就同你講你個仔過唔到十八歲
問題係現代「玄學家」就拎住以前牙周病都會死人個standard去估算現代人既命運
就算曾經有機會work. 依家都肯撚家定唔再work

呢位巴打好似對非科學嘅野好抗拒
個po講關於偽科學嘅定義講到口臭都仲係咁
都話左智能進化論唔係科學 只係一個有爭議性嘅theory(可以係scientific theory又可以係philosophical theory, base on討論嘅側重點)
科學只係一門方法 以理性作為基礎黎運作
你就大大隻字打啲唔make sense嘅statement岀黎
講翻迷信 無論宗教定科學背後冇理性支撐都只會淪為迷信

點解中醫係偽科學，就係因為一班不求甚解既人求其諗兩個科學方法塞落中醫度
最簡單例子：無用點會流傳幾千年
sorry, 牲畜祭祀祈福起碼成萬年歷史，有用？
漢化流傳到今日，就代表佢醫好既人一定係多過醫死既人？
早三十年成個地球就覺得卡路里高=營養豐富=健康
吸煙=精神百倍=健康
流傳同佢work唔work根本就無關係
更加唔好講啲咩「統計學」，「大型人體實驗」呢啲廢話了

發覺好多撐中醫既人連基本邏輯都未練好

首先就係：古代資訊唔流通，有關中醫藥既藥效證明都係班醫師自己作，基本上佢地要隱暪實情/誇大療效話都無咁易
就算今日資訊發達，都咁多fake news廣泛流傳啦，咩楊洲十日；咩百年外侮；咩六四真相；咩721 係林卓廷帶人入元朗搞事

就算唔係出自惡意，好似呢個po咁，咩微波爐有輻射會致癌，咁一樣大撚把以訛傳訛根本流傳左兩千年同佢係咪真係醫得好人，就無任何邏輯關係

相反，大把錯既知識都可以流傳幾千年嫁，例子：地平說，神造論

玄學撚永遠都話科學可以解釋過去既神秘，但點解唔放大啲個眼界睇下，科學時代，舊有神秘係滅亡推翻既多定證明為真既多？差距都不至千百倍啦大佬

第二就係：結論正確反證立論正確
地平說結論都正確嫁，太陽東邊升起西方落下，我地肉眼所見好明顯日月星辰圍住地球公轉

中醫有部份藥效有用，最多證明其結論「或者正確」，但邏輯同經驗偏偏話比我地知，even結論九成正確既事，個立論都可以錯到仆街，更何況係立論到依家都唔知有無三成正確既中醫

結論都唔知有無三成正確既中醫

d研究話基因係現代生活影響身高超過90%
以前就會因為營養問題限制左你身高
但現代社會唔會有依個問題
有研究搵左d同蛋雙胞做跟蹤實驗，一個鍾意運動一個唔鍾意，大家既成年身高基本上係一樣

外國人係點照顧生產完既女人

偽科學既意思係無辦法用科學方法證明係啱定係錯
用科學手法證明左錯既野一樣係科學既一種
所以偽科學(e.g.宗教)唔等同個樣野係呃人，只係無辦法證明到

偽科學（英語：pseudoscience），又稱假科學、壞科學、疑似科學，是指任何經宣稱為科學，或描述方式看起來像科學，但實際上並不符合科學方法基本要求的知識、缺乏支持證據，經不起可信性測試，或缺乏科學形式的理論、研究方式或是信仰。

我睇wiki唔係你咁解，唔好老作
即使可以被證偽既事物，無經過證偽，而被人用科學去包裝，仍然係偽科學
你咁講，「微波爐可以釋放致癌輻射」都唔係偽科學啦，因為已經證明左係假

相反
宗教從撚柒來都無宣稱過自己可以被科學驗證
又點解會係偽科學既例子

Pseudoscience consists of statements, beliefs, or practices that are claimed to be both scientific and factual but are incompatible with the scientific method.[1][Note 1] Pseudoscience is often characterized by contradictory, exaggerated or unfalsifiable claims可證偽性; reliance on confirmation bias rather than rigorous attempts at refutation; lack of openness to evaluation by other experts; absence of systematic practices when developing hypotheses; and continued adherence long after the pseudoscientific hypotheses have been experimentally discredited. The term pseudoscience is considered pejorative,[4] because it suggests something is being presented as science inaccurately or even deceptively. Those described as practicing or advocating pseudoscience often dispute the characterization.[2]

中文wiki段字打得柒者，但其實你睇返內文係有寫返清楚少少

可證偽性編輯

到了二十世紀中葉，卡爾·波普爾將可證偽性視為科學和偽科學的標準。[22]可證偽性意味着結果可以被證偽。例如，論斷「上帝創造了宇宙」可以是真的、也可以是假的，但沒有相應的實驗可以被構架起來；它乾脆被列在科學範疇之外。波普爾使用占星術來作為偽科學的例子，用相對論來作為科學的例子。他進而將非科學分為哲學、數學、玄學、宗教，並將偽科學區分開來，然而他並沒有清晰地提供明確的評判標準。[23]

以地心說為例，我地唔會話係偽科學，我地會話係一個錯誤既科學理論
科學理論係唔同時間可以有唔同觀點而有唔同對錯

because it suggests something is being presented as science inaccurately or even deceptively.

前提係呢個學說要claim自己係科學，even係唔準確甚至明知係假但特登呃人先算係偽科學

我同意上面個例子，宗教從來無claim過自己係科學，所以唔係偽科學
占星成撚日話自己係統學結果，所以係偽科學

同樣logic, 「營養補充品」已經被多次證明係無益甚至有害，但藥廠仍然聲稱現代人要喪食營養補充品，已經證偽左，但仍然係偽科學

要定義偽科學，好明顯有個前提係個學說要自己claim自己係科學先，even地平說，你可以直接指出佢係錯，同時都可以形容佢為偽科學

我咪話心電圖(用機)同palpation嘅原理同出一轍囉 有冇聽書？
你咁講只係代表西醫嘅palpation進化左 比較先進炸喎

你真係唔識嫁喎 我都話palpation呢一樣原素
係西醫都有 係用泥話你知 把脈唔係冇科學根據
成效係點 當然有討論空間
而呢一點係西醫都係發生緊嫁喎

你成個statement就係話中醫廢
根本冇實際數據去證明
但中醫有成效就大把大學論文 呢啲咪實際嘅野囉
你自己唔睇 唔代表我冇講
我講過勁多之
你講支那網站重好笑 好笑在 你竟然相信支那嘅資料

你講得啱 只係有term冇用
但 冇term更加冇用囉
我專業係唔係扮 唔係你講嘅
要有實證

其實你講左第一句 就已經冇討論空間 因為你根本連科學嘅根本都唔了解

戴口罩

我覺得你仲未係好明反中醫嗰個立場
其實你睇你自己都係用返西醫病理去解釋中醫手法
基本上就係講緊，現代社會/醫學界無咩可以會再遁五行經絡/性味歸經呢個方向去斷症同研發新藥
中醫向西醫臣服，然後交出藥方比西醫研究，拆解完中草藥既化學成份同藥效後
「中醫理論」呢套夾雜玄學同神秘主義既系統的確係可以永遠掉入歷史既垃圾桶

比你條垃圾照顧真係死撚硬
最好你隻手指可以sensitive到心電圖機咁，又或者勁撚到check埋o2含量，仲要識detect埋electrical pulse都on99

唔係偷換概念，正如你所講，佢地唔用科學方法發展。雖然未必想自稱科學，但即使咁，就poincare既科學定義而言，佢地依然唔乎合科學框架，亦算係偽科學既一種。

放棄用現時最嚴格既研究框架，無異於佢地承認自己追求真理門檻低於科學門檻。但直到現時兩邊依我觀察都唔係全部人願意承認喱一點，反而有部份人亂套科學觀念令成件事更「科學」

結論係當科學理論同宗教/神秘學有衝突個陣，結論係信科學好過信神秘學同宗教。

我用西醫角度 係因為首先我係專業 第二 所以就可以transfer到佢做你哋認為比較科學嘅西醫理論

中醫的確係比西醫冇係一啲acute diseases 咁effective
你話反中醫嘅人 反對佢嘅理論 我可以理解 因為我都唔明 好虛無
但你所講嘅中草藥嘅成份的確有藥性
而中草藥正正就係中醫嘅一大環

因為中草藥係中醫嘅一部分 而佢嘅用法係base on中藥嘅理論
所以 不能夠全盤否定中醫學

把打你訓醒未？
我係一個西醫護士 我當然會用我所學到嘅西醫知識去照顧病人
我而家係討論緊中醫 唔係我用中醫嘅方法

結界黎

你將佢綑綁，我地將佢拆開，就係咁簡單
中藥或者work, 研究下無壞，有用全人類都有益，無用都起碼令人食少樣毒物

但我唔同意既係，其實中草藥方同中醫理論都唔係咬得咁緊，『中草藥係源於中醫理論』呢句，真係好有保留。佢只係咁啱話比你聽呢棵草味甘性温可以治風邪，而唔係解釋比你聽點解味甘性温既野可以治風邪

簡單啲講，亦都係反中醫撚一直講既「撞手神」

「中醫有藥無醫」，呢句說話唔係鳩up出黎。唔合邏輯既野就不如早啲承認佢唔合邏輯

請問邊忽work

絕對理解點解反中醫撚會反中醫 原因係因為虛無嘅理論
但中藥又work 而中藥就係中醫嘅一環
所以 唔可以話中醫係偽科學 只可以話重有改善空間
就係咁簡單

偷換概念之鬼一種把脈係check心臟，一種把脈就係話咩病都可以探測到

前者有實證支持，都證明唔到後者係真

明白巴打嘅觀點
亦都同意以poincare論證宗教嘅偽科學性
個post討論咁耐終於有有力嘅論述
多謝巴打賜教

見到NBA 個個都咁高
就話打籃球會增高
某程度都係一種survival bias
因為身高太矮既人都被淘汰了

又bin

下？
但你中醫摸完，係講一堆野，又話你濕熱，乜虛乜虛又盛？。
如果你咁講的話，即係理論上可以從心電圖或其他野睇得出你腎虛乜虛？

屌 講咁撚耐咪講緊中醫嗰理論基礎虛無囉
你攞佢啲藥 用西醫角度去搵用途
搞完一大輪野之後佢本質上就已經唔再係中醫嘢

而我前面一直屌嘅 都係屌緊佢嗰套靠幻想同玄學去解釋病理同療法嘅所謂體系

你講緊話中醫有用嘅嘢
已經唔再關中醫事 而係草本研究/化學嘅事

而坊間大把中醫師係繼續用緊嗰套冇用嘅理論嚟醫人 所以我先屌

我膝頭哥腫到屈唔到
睇左3個月西醫 照曬所有野
抽血驗又驗過曬 西醫話都唔知點解
藥都食到西醫佢都叫我唔好再食
睇左就黎成8000蚊
最尾睇跌打 睇左4次好返
咁邊忽唔work

同埋呢段嘢唔係我嘅
係一位讀中醫讀到就畢業嘅巴打講
你唔同意嘅你同佢講囉
人哋都專業架

美帝第一次登月

同埋你話支那資料有問題
但你前面引用嘅
大撚把中醫藥研究就係支那人做出嚟
講中醫研究一定支那行得前過香港
唔好咁矛盾得唔得

記得盲反連登仔係會答 ，「你邊個西醫咁醫，正常唔會咁」

最慘我由家庭科 睇到專科都唔得啦
次次去 次次都抽幾支血
之後下次見就同我講返
呀 你個白血球 同 發炎指數有D高
屌 你唔講 我睇下我個膝頭哥都知

仲要話我地keep住驗 keep住覆診先
我頂唔順先睇跌打

偽科學（英語：pseudoscience），又稱假科學、壞科學、疑似科學，是指任何經宣稱為科學，或描述方式看起來像科學，但實際上並不符合科學方法基本要求的知識、缺乏支持證據，經不起可信性測試，或缺乏科學形式的理論、研究方式或是信仰。

話中醫係偽科學果啲係咪弱智？本身佢都唔係建基於科學精神

上網search左

冇計，光速呢個名又係起得戇鳩，應該叫speed of massless particle先啱

唔係忘記，係根本正常學果陣唔會接觸到有Lorentz factor呢樣野，冇咩點學過special relativity 嘅人係唔會見過呢舊野，特別係連中學教atomic都淨係教E=mc^2果陣

上面解釋左，點解話中醫係偽科學
咩統計學結果呀，咩大規模臨床經驗歸納呀
明明無做過夾硬話佢有，用科學去包裝鬼神
正正係撐中醫既人將中醫一路推向偽科學

至於改善，中醫體系恐怕只會比人揸取完剩餘價值之後滅亡
除非有一日證明五行五臟性味歸經既病理診斷準確度係接近/追上/超越西醫方法，如果唔係中醫呢舊野都幾難有咩「改進」。再多都係文化保育下大家留返啲無傷大雅既非物質遺產

膝有事應該照X光
睇唔倒有野應該照MRI
抽血醫唔好係正常 呢D拖症醫生應該拉去打靶

民主制度

就係一開波就即叫我先照左MRI 話有發炎
之後去抽血 想check下係咪有糖尿/風濕
點知係咩都無 淨係話發炎指數高同白血球比較高
轉左比內科專科再 check多左其他野
點知都係咩都無
佢地無拖症 係根本唔知有咩症
淨係開到消炎藥比我 但食極都無用

其實中醫呢味野，你話針灸呢d都有人research過ge我覺得okay
由頭到尾我都覺得中醫療法可以係一種科學。
但果堆玄學野唔係科學咁解。

不過如果你講中醫“體系”，講真....我覺得好唔掂。
睇中醫又話要夾醫生又盛，夾得來個病都唔知變成點。呢個醫生話要A療法，另一個醫生又B療法。
十個中醫都唔知有冇兩三個真係掂。最慘係中醫又話要調理，每個都拖返你一年半戴。你發覺佢唔多掂果陣已經冇左成年時間。

係...
所以唔知邊度走個質量無限怪論出來。

大家一般人都會覺得m 係我地平時理解開的m. 但唔知點解可以推論到光速會質量無限

其實你睇呢啲post次次都一樣
話中醫無用嗰陣就話要調理
話中醫有用嗰陣就話食一劑藥睇兩次跌打藥到病除，快過火箭
同國術一樣，比班fans搞彎曬

拿，講明先，我都唔係話中醫一定唔得，我都見過有patient食中藥食到腎石都溶撚到。
但咁耐我都係見過一個咁大把。

但呢d神醫，可能真係可遇不可求。

真 我都係

呢個係科學黎wor
應力反應會刺激骨質生長， 會密度高d但唔代表個人會高d

先唔講source喺content farm
就連嗰content farm都叫唔好坐月
點睇到要支持坐月

神醫個本質咪又係巫
你問個神醫點解咁佢咁神，佢都可能答你唔到
又或者同你講「我點解要益你」
解唔通既野你當佢唔存在好過啦

講返國術，如果大家肯接受華陀嗰套
「嗱我諗左隻模仿五種雀仔動作既體操，對強身健體幾有用嫁」
偏偏一定要吹噓到咩邊個邊個神人唔出手，一出手打死兩隻速龍；嗰個大師又可以單拖頂住五件防暴
其實以國術呢種儀式感咁重同咁強調身體能力既體操動作，肯腳踏實地咁發展，話唔定已經成為左奥運項目或者擁有同芭蕾舞/拉丁舞同一水平既文化地位

除非開刀或併發症 生完應該愈快郁愈好
兩三個年紀以前生仔每生四個死一個添 唔係點解要禁早結婚
以前生仔真係命搏命 多併發症 所以我先估要坐月
但依家有醫學支持 新生兒死亡率同以前點同

依家淨係坐月唔郁對產後孕婦血栓既風險 就已經唔應該坐

坐唔坐月唔評論
古時中國人叫你有左bb要安胎靜養，日日瞓喺度瞓到盤骨大腿肌肉退化曬，偏偏又食補品食到個b 超重，先係點解咁多婦女難產死既原因

現代醫學教你陀b要做下運動，舒展下肌骨

既然產前嗰part都證明左古時嗰套係唔work
我就傾向相信產後嗰part都係唔work

應該係啲識少少扮撚哂代表嘅人鳩up出嚟，以為識果條就可以識哂，連最基本relativistic mass係乜鳩都唔識

撞手神

Einstein, who at the beginning of relativity theory talked about a “relativistic mass,” in a letter to Lincoln Barnett—an American journalist—dated 19 June 1948, writes, “It is not good to introduce the concept of the mass of a moving body for which no clear definition can be given. It is better to introduce no other mass concept than the ‘rest mass’ m. Instead of introducing M it is better to mention the expression for the momentum and energy of a body in motion"

其實愛因斯坦自己都唔係好想再提呢個concept

因為會話傳統流傳落嚟既一定有原因/有用
但呢嗰論點都冇論據去支撐

要論時間長短
活人祭遠比任何傳統都要流傳得耐
支持傳統既人應該去復興活人祭先啱

打生椿好似到今時今日都有

跟住會話 您都打橫嚟講 邊可以拉埋一齊講

無用點會流傳左萬幾兩萬年呀？
有無諗過係光明會唔想你咁易就得到權力同天啟
先打壓活人祭既價值？
完美融合陰謀論
「自古以來」撚又然

好心啦
咁多paper唔quote
Quote中大中醫個校網mission個一頁出嚟做乜鳩
你出嚟證明左點解中醫咁撚流

全部循環論證
就好似耶撚一樣
有神因為聖經話有
聖經係真因為神話聖經係真

人地唔係針對theory 呢個term
係你先入為主以為theory呢個term指未被實驗證實嘅野
Theory本身就係指己被驗證嘅hypothesis
你講嘅理論全部係冇得去做manipulate variable驗證，但可以用經驗觀察去驗證，例如相對論都係用mathematical model去驗證到
中醫係偽科學就係因為根本冇任何驗證過程就扮曬有經過科學驗證，所以係假扮科學，仲衰撚過宗教

咪係囉，啲傳統流傳到今時今日一定有原因/有用

Unfalsifiable claims 佢已經中左
將所有冇效嘅野解釋都係 個人體質唔同
已經係unfalsifiable 啦

一氧化二氣會毒撚死人

AQ水 防菌卡 頸掛空氣清新機
三大智商驗證器

我之前fyp就係做中藥
中藥大約有三四成係一種草藥入面有三十種成份其中一兩種有對佢聲稱有用嘅功效
個劑量等如食朱古力幫手止痛咁
唔可以話完全冇嘅 接近零囉
跟住大部分要有effective dosage嘅成份因為中醫根本冇pharmacokinetics 同pharmacodynamics嘅概念
一係就根本去唔到target site 一係吸收時間濃度都唔啱
煲藥方法更加係extract唔到好多hydrophobic ingredient
仲要大部份中草藥係有毒嘅化學物濃度高過個active ingredient

巴打岩聽
除左pharmacology之外 有冇臨床實效都冇科學實證

好似上面有巴打係睇跌打醫好左西醫唔好既病
好應該做case report 然後睇佢個clinical outcome去做個統計
咁就知個療法有冇效 係唔係random variation

由頭到尾 講中醫唔科學
係我地經驗直覺知佢可能有用
但係果個有用 係唔係隨機 同你自然好係冇分別呢

呢個就係睇你科學唔科學既地方

其實屠呦呦個青蒿素都係中醫到揾返嚟
所以你話中醫係咪完全冇用？
我又覺得冇可能
但最大問題係你唔知佢幾時有用幾時冇用
冇用又講唔到你聽點解冇用
即係上面有巴打講嘅撞手神
咁不如祈禱啦 還掂都大把話有神跡見證
呢個世界信耶蘇嘅人一定多過信中醫添

可以去申請舊月岩黎驗

仲有夾衫領嘅ea mask